筍價出擊 峻瀅II每呎$9180

長實早前以克制價極速沽清將軍澳日出康城緻藍天後，昨接力以相若價錢推峻瀅II，首推182伙三房戶，價單平均呎價10,800元，折實平均呎價9,180元，折實售價580.8萬元起，較緻藍天三房入場費更低。業界指該盤開價更幾乎平絕同區二手屋苑，勢打沉二手市場。另昨晚恒地(00012)旗下紅磡傲形開售首批連加推62伙，即晚料沽約25伙。
長實執行董事趙國雄稱，峻瀅II首張價單推出182伙，全屬三房戶，他形容是次以「嗒糖價」開盤，定價與緻藍天相若，現價公司有少少錢賺，不想次次賺盡，希望為市民提供入市換樓機會。該盤示範單位今開放予曾經登記認購緻藍天的向隅客優先參觀，並接受優先入票，每張本票10萬元，明日起全面開放予公眾睇樓。集團下個開售樓盤料為紅磡維港‧星岸。

買家最多享15%折扣
長實地產投資董事郭子威稱，峻瀅II首張價單的單位分布1、2、3座3樓至頂層，價單售價介乎683.3萬至960.4萬元，呎價9,160至12,805元，市值約15億元。買家可享售價減5%即供折扣及6%從價印花稅等優惠，總折扣最高為售價15%。首批單位中，折實入場費580.8萬元起，最低呎價7,786元起。

長實趙國雄（右）稱，若峻瀅II反應理想，不抹殺加價機會。（潘國禮攝）
長實趙國雄（右）稱，若峻瀅II反應理想，不抹殺加價機會。（潘國禮攝）
恒地林達民稱，傲形昨晚開售反應理想，對銷情感滿意。（鄧宇航攝）
恒地林達民稱，傲形昨晚開售反應理想，對銷情感滿意。（鄧宇航攝）
峻瀅II首張價單推出單位
峻瀅II首張價單推出單位
資料顯示，緻藍天平均成交呎價亦約9,100餘元，三房戶折實最低售價約584萬元起。該盤早前開售雖錄大幅超額認購，但發展商未有顯著調升售價，反映去貨態度積極。

據中原提供資料顯示，目前峻瀅的二手平均實用呎價約9,516元，日出康城首都約9,640元，領都則約9,100元，反映峻瀅II開價較二手樓為低。市場指出，是次開價與同區二手屋苑比較更略為低水，預計將吸引大批買家，勢急凍同區二手市。

傲形首日沽25單位
大批新盤魚貫登場，市場競爭轉激烈。恒地旗下紅磡傲形昨晚開售首批連加推62伙，即晚料沽約25伙。恒地營業（一）部總經理林達民稱，傲形昨晚開售反應理想，對銷情感滿意。

中原陳永傑說，公司昨晚於傲形首50號籌客戶中，出席率僅約五成，相信因部分買家受峻瀅II開價吸引而缺席揀樓。他指出，本月一手住宅成交暫逾480伙，料全月或少於1,000伙，有機會創今年次低。

市場消息透露，同系北角維峯及銅鑼灣雋琚部署加價，最快今公布新價單，部分單位料加價2至5%。另房協旗下長沙灣喜雅最後兩伙特色戶，昨午上載銷售安排及公開招標公告，本月二十七日截標。

去過就知呢個位一定唔值9K

幾多年前？

5年前新聞，post 嚟為乜？

5年前都有人話貴同唔住
送都唔要

2015年?

要入票了